\thispagestyle{plain}
\index[in]{Ein stolzes Schiff}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!Ein stolzes Schiff}

\beginsong{Ein stolzes Schiff}[]
\beginverse
1. Ein stolzes \chord{G}Schiff streicht \chord{C}einsam durch die \chord{G}Wellen \\
und führt uns \chord{a}uns're \chord{D}deutschen Brüder \chord{G}fort. \\
Die Fahne weht, die \chord{C}weißen Segel \chord{G}schwellen, \\ 
Ameri\chord{a}ka ist \chord{D}ihr Bestimmungs\chord{G}ort. \\
Seht auf \chord{e}dem Verdeck sie \chord{C}stehen, sich noch \chord{e}einmal umzu\chord{C}sehen \\
ins Vater\chord{G}land, ins heimatliche \chord{D}Grün. \\
\chord{e}Seht, wie sie über's \chord{C}große \chord{D}Weltmeer \chord{G}zieh'n. \\
\endverse

\beginverse
2. Sie zieh'n da\chord{G}hin auf \chord{C}blauen Meeres\chord{G}wogen. \\
Warum ver\chord{a}lassen \chord{D}sie ihr Heimat\chord{G}land? \\
Man hat sie um ihr \chord{C}Leben schwer be\chord{G}trogen, \\
die Armut \chord{a}trieb sie \chord{D}aus dem Vater\chord{G}land. \\
Schauet \chord{e}auf, ihr Unter\chord{C}drücker, schauet \chord{e}auf, ihr Volksbe\chord{C}trüger! \\
Seht eure b\chord{G}esten Arbeitskräfte \chord{D}fliehn, \\
\chord{e}seht, wie sie über's \chord{C}große \chord{D}Weltmeer \chord{G}zieh'n. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. Sie zieh'n da\chord{G}hin, wer \chord{C}wagt die noch zu \chord{G}fragen? \\
Warum ver\chord{a}lassen \chord{D}sie ihr Heimat\chord{G}land? \\
Oh armes Deutschland, wie \chord{C}kannst du es er\chord{G}tragen, \\
dass deine \chord{a}Brüder \chord{D}werden so ver\chord{G}bannt? \\
Was sie \chord{e}hofften hier zu \chord{C}gründen, suchen \chord{e}sie dort drüben zu \chord{C}finden. \\
Drum ziehen \chord{G}sie von deutschem Boden \chord{D}ab \\
\chord{e}und finden in A\chord{C}meri\chord{D}ka ihr \chord{G}Grab. \\
\endverse
\begin{picture}(0,0)
\put(0,-300){\includegraphics[width=\linewidth]{./Lieder/Bilder/segelboot2}} 
\end{picture}
\endsong



\begin{angaben}{0}
Worte: Thomas Fitz nach einem Flugblatt von 1919\\
Weise: Erich Schmeckenbecher\\
FA: 62 GB: 82 LB: 104 MO: 61 TS: 244 PI:\checkmark
\end{angaben}
